
\documentclass{article}
\usepackage{amssymb,amsmath,amsthm}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{parskip}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[noend]{algorithmic}
\usepackage[algoruled,algo2e]{algorithm2e}
\usepackage{algorithm}

\input{macros}

\begin{document}

\nicolas{Meta analyse pour justifier l'algo ('tirages avec dés pipés et non pipés mais contraints')}

\textbf{Objectif de l'algo:} cacher le lien entre l'origine de la contribution et tel ou tel opérateur d'agrégat du calcul (privacy), tout en intégrant un volume de contributions individuelles suffisant dans le calcul (utilité).

\textbf{Sans dummies, choix de target equiprobables: $p=\frac{\Target-1}{\Target}$.}

Avec $p=\frac{\Target-1}{\Target}$, chaque target $\target_i \in (\target_1, ..., \target_n)$ est equiprobable et indépendante de l'input de l'aglo $\Algo_n$ ($\Algo_n$ équivaut à un lancé de $n$ dés à $\Target$ faces).

L'output $O$ de $\Algo_n$ ayant la plus faible probabilité correspond au tirage de $n$ targets identiques, $O={\target_i}^n$. On appelle un résulat de ce type un \textbf{output diagonal}.

Quel que soit les input voisines et l'output, le ratio de probabilité $P_0/{P'}_0$ est toujours égal à 1 (i.e., privacy maximale avec $\epsilon = 0$).

L'utilité du résultat de $\Algo_n$ est moindre, ce qui conduit pour atteindre l'utilité idéale à augmenter le nombre de sources d'un facteur $\Target$. A noter que pour atteindre une utilité donnée, le nombre de messages tend vers le cas du broadcast.

\textbf{Sans dummies, avec un choix de targets biaisés: $p \leq \frac{\Target-1}{\Target}$.}

Pour préserver l'utilité du résultat à nombre fixé de sources, il faut faire en sorte d'augmenter la probabilité de choisir les targets idéales, et choisir donc pour une valeur de $p$ telle que $p \leq \frac{\Target-1}{\Target}$.

L'algo $\Algo_n$ est alors influencé par l'input $B$ : la probabilité lors du traitement de chaque input $B[i]$ par $\Algo_n$ de choisir $O[i] = B[i]$ augmente avec $1-p$. 

L'output $O$ de $\Algo_n$ ayant la plus faible probabilité correspond à l'output diagonal correspondant au target le moins représenté dans l'input. Dit autrement, si l'input est du type $\In{x_1}{x_2}{...}$ avec $\sum x_i = n$, $x_i = | { t \in B, t=\tau_i}|$, on a $P(\Algo_n \In{x_1}{x_2}{...} = {\target_{x_i}}^n, x_i = \underset {1 \leq i \leq } {min} ({x_i}))$ la probabilité la plus faible.

On peut montrer par récurrence que, pour tout couple d'input voisines, il existe un output qui donne le ratio de probabilités maximal. Ce ratio maximal est le même quelque soit les inputs voisines choisies. Ce ratio est égal à $R_0 = \frac{1-p}{p/(\Target-1)}$. Cela donne un 

% ce résultat est évident pour une output diagonale. Mais j'ai plus de mal à comprendre pourquoi ca serait le cas pour une output non diagonale....

\textbf{Avec dummies et targets biaisés.}

Le but est de dminuer le ratio d'un tirage "aux coins" en "cassant" les coins. Cela peut se faire de 2 manières: 1) diminuer la borne n de l'algo (revient à s'empecher d'envoyer tous les input au même target, mais peut réduire l'utilité du résultat), ou 2) conserver le $n$ tel que, mais ajouter des dummies qui seront tirés ensuite (après avoir traité l'input) pour réduire la proba du tirage en coin en lui associant aussi des tirages 'hors des coins' (les dummies peuvent compléter un tirage hors des coins pour produire un tirage équivalent à celui en coin).

\nicolas{Proposition ('sketch of proof')}

Notations: 

$P_{n,d}^{x_{out},y_{out},z_{out}} \In{x_{B}}{y_{B}}{z_{B}} = P(\Algo_{n,d}(B = {t_1}^{x_{B}} \cup {t_i}^{y_{B}} \cup {t'_1}^{z_{B}}) = O = {t_1}^{x_{out}} \cup {t_i}^{y_{out}} \cup {t'_1}^{z_{out}})$, with $x_{out}+y_{out}+z_{out}={x_{B}}+{y_{B}}+{z_{B}}+d$ and $d < n$.

$P_{n,d, (x_{O_{IV}},y_{O_{IV}},z_{O_{IV}})}^{x_{O},y_{O},z_{O}}\In{x}{y}{z}$ the probability for $\Algo_{n,d}$ with any initial output value $O_{IV} = {t_1}^{x_{O_{IV}}} \cup {t_i}^{y_{O_{IV}}} \cup {t'_1}^{z_{O_{IV}}}$ to produce the output $O = {t_1}^{x_O+x_{O_{IV}}} \cup {t_i}^{y_O+y_{O_{IV}}} \cup {t'_1}^{z_O+z_{O_{IV}}}$ with an input $\In{x}{y}{z} = {t_1}^{x} \cup {t_i}^{y} \cup {t'_1}^{z}$.

We note $\truth=1-p$ and $\lie = \frac{p}{\Target-1}$.

\textbf{Case 0: without dummies ($d=0$, $\forall O$).}

We consider $B = \In{x+1}{y}{z}$ and $B' = \In{x}{y}{z+1}$ neighbouring inputs of size $n$, with $x+y+z=n-1$ and $x,y,z$ positive integers. 

We have: $R_{0}^{0} = R_{d=0}^{y_{out}=0} = \frac {P_{n,0}^{(n,0,0)} \In{x+1}{y}{z}} {P_{n,0}^{(n,0,0)}\In{x}{y}{z+1}} 
= \frac {P_{n,0}^{1,0,0}(t_1) \cdot P_{n,0}^{n-1,0,0}(B \setminus t_1)} {P_{n,0}^{1,0,0}(t'_1) \cdot P_{n,0}^{n-1,0,0}(B \setminus t'_1) } $

As $B$ and $B'$ are neighbouring inputs, we have $B \setminus t_1 = B \setminus t'_1 = \In{x}{y}{z}$.

Thus we have: $R_{0}^{0} = \frac {\truth \cdot P_{n,0}^{n-1,0,0}\In{x}{y}{z}} {\lie \cdot P_{n,0}^{n-1,0,0}\In{x}{y}{z}} = \frac {A} {B}$

We know from the first induction that $R_{0}^{0}$ is the worst case ratio without dummies, thus $\forall i \in (0,n)$,  $R_{0}^{i} \leq R_{0}^{0}$.

\textbf{Worst case input: the value of $R_0^0$ is the same for any input $B = \In{x+1}{y}{z}$ and $B' = \In{x}{y}{z+1}$.}

\[ \textbf{The ratio in case 0 can be big ($R_0^0 > 1 \equiv p > \frac {1}{\Target}$}) \]

\qed

\textbf{Case 1: with one dummy ($d=1$, $O = {t_1}^{n} \cup t_i, t_i \notin t_1 \cup t'_1$).}

We consider $B = \In{x+1}{y}{z}$ and $B' = \In{x}{y}{z+1}$ neighbouring inputs of size $n$, with $x+y+z=n-1$ and $x,y,z$ positive integers. 

We have: $R_{1}^{1} = \frac {P_{n,1}^{(n,1,0)} \In{x+1}{y}{z}} {P_{n,1}^{(n,1,0)}\In{x}{y}{z+1}} 
= \frac {P_{n,0}^{1,0,0}(t_1) \cdot P_{n,1,(1,0,0)}^{n-1,1,0}(B \setminus t_1) + P_{n,0}^{0,1,0}(t_1) \cdot P_{n,1,(0,1,0)}^{n,0,0}(B \setminus t_1) }  
        {P_{n,0}^{1,0,0}(t'_1) \cdot P_{n,1,(1,0,0)}^{n-1,1,0}(B \setminus t'_1) + P_{n,0}^{0,1,0}(t'_1) \cdot P_{n,1,(0,1,0)}^{n,0,0}(B \setminus t'_1) } $
        
As $B$ and $B'$ are neighbouring inputs, we have $B \setminus t_1 = B \setminus t'_1 = \In{x}{y}{z}$.

Thus: $R_{1}^{1} = \frac {\truth \cdot P_{n,1,(1,0,0)}^{n-1,1,0}(B \setminus t_1) + \lie \cdot P_{n,1,(0,1,0)}^{n,0,0}(B \setminus t_1)} 
        {\lie \cdot P_{n,1,(1,0,0)}^{n-1,1,0}\In{x}{y}{z} + \lie \cdot P_{n,1,(0,1,0)}^{n,0,0}\In{x}{y}{z}} 
= \frac {\frac {A} {B} +  P_{n,1,(0,1,0)}^{n,0,0}\In{x}{y}{z} / P_{n,1,(1,0,0)}^{n-1,1,0}\In{x}{y}{z} }
        {1 + P_{n,1,(0,1,0)}^{n,0,0}\In{x}{y}{z} / P_{n,1,(1,0,0)}^{n-1,1,0}\In{x}{y}{z} }
= \frac {R_0^0 +  P_{n,1}^{n,0,0}\In{x}{y}{z} / P_{n,1}^{n-1,1,0}\In{x}{y}{z} }
        {1 + P_{n,1}^{n,0,0}\In{x}{y}{z} / P_{n,1}^{n-1,1,0}\In{x}{y}{z} }$

The function $f(x) = \frac  {R_0^0 + x}{1+x}$ is bounded by $R_0^0$, thus $R_{1}^{1} <  R_0^0$.

\textbf{Worst case input: }
Since $R_1^1 = \frac {R_0^0 + X }{1 + X }$, $R_1^1$ is maximal when the ratio $X$ is minimal. We have (see next case) $X = \frac {1}{1+\Delta_{x,y,z}(R_0^0) }$ with $\Delta_{x,y,z}(t)=\frac{x}{t} + y \cdot t+z$ which is minimal when $y$ is maximal, which means that inputs of the form $B = \In{1}{n-1}{0}$ and $B' = \In{0}{n-1}{1}$ are the worst case inputs.

\[ \textbf{The ratio in case 1 is better than in case 0 ($R_{1}^{1} < R_{0}^{0}$). Adding one dummy helps.} \]

\qed

But is $R_1^1$ the worst case ratio with one dummy ? See comparison next.

\textbf{Case 1bis: with one dummy ($d=1$, $O = {t_1}^{n-1} \cup {t_i}^{2}, t_i \notin t_1 \cup t'_1$).}

\nicolas{\textbf{Attention, à discuter}: ici je considère que ${t_i}$ ne couvre qu'un seul target (par ex $t_2$), et je ne vois pas comment faire pour en couvrir plusieurs (par ex $t_2$ et $t_3$). Avec la version de Riad, pour tout $t_i$ que l'algo veut tirer en $t_i$, il peut aussi mentir et tirer un autre $t_i$ (proba $p/(\Target-3$), mais il faut alors qu'il reste des $t_i$ différents du $t_i$ d'origine, et ca c'est très difficile à savoir sauf à faire une hypothèse sur les inputs et les choix précédents de l'algo pour remplir l'output.}

We consider $B = \In{x+1}{y}{z}$ and $B' = \In{x}{y}{z+1}$ neighbouring inputs of size $n$, with $x+y+z=n-1$ and $x,y,z$ positive integers. 

We have: $R_{1}^{2} = \frac {P_{n,1}^{(n-1,2,0)} \In{x+1}{y}{z}} {P_{n,1}^{(n-1,2,0)}\In{x}{y}{z+1}}
= \frac {P_{n,0}^{1,0,0}(t_1) \cdot P_{n,1,(1,0,0)}^{n-2,2,0}(B \setminus t_1) + P_{n,0}^{0,1,0}(t_1) \cdot P_{n,1,(0,1,0)}^{n-1,1,0}(B \setminus t_1) }  
        {P_{n,0}^{1,0,0}(t'_1) \cdot P_{n,1,(1,0,0)}^{n-2,2,0}(B \setminus t'_1) + P_{n,0}^{0,1,0}(t'_1) \cdot P_{n,1,(0,1,0)}^{n-1,1,0}(B \setminus t'_1) } $

As $B$ and $B'$ are neighbouring inputs, we have $B \setminus t_1 = B \setminus t'_1 = \In{x}{y}{z}$.
        
$R_{1}^{2} = \frac {\truth \cdot P_{n,1,(1,0,0)}^{n-2,2,0}(B \setminus t_1) + \lie \cdot P_{n,1,(0,1,0)}^{n-1,1,0}(B \setminus t_1) }  
       { \lie \cdot P_{n,1,(1,0,0)}^{n-2,2,0}(B \setminus t'_1) + \lie \cdot P_{n,1,(0,1,0)}^{n-1,1,0}(B \setminus t'_1) } 
= \frac {R_0^0 + P_{n,1,(0,1,0)}^{n-1,1,0}\In{x}{y}{z} / P_{n,1,(1,0,0)}^{n-2,2,0}\In{x}{y}{z} }  
        {1 + P_{n,1,(0,1,0)}^{n-1,1,0}\In{x}{y}{z} / P_{n,1,(1,0,0)}^{n-2,2,0}\In{x}{y}{z}} 
$

To compute $P_{n,1,(0,1,0)}^{n-1,1,0}\In{x}{y}{z} / P_{n,1,(1,0,0)}^{n-2,2,0}\In{x}{y}{z}$, we express each probability without dummies and then without $t_i$ in the output.

For $P_{n,1,(0,1,0)}^{n-1,1,0}\In{x}{y}{z}$, it gives:

$P_{n,1,(0,1,0)}^{n-1,1,0}\In{x}{y}{z}
=   P_{n,0,(0,1,0)}^{n-1,0,0,(0,1,0)}\In{x}{y}{z} \cdot \frac {1}{\Target} 
  + P_{n,0,(0,1,0)}^{n-2,1,0,(1,0,0)}\In{x}{y}{z} \cdot \frac {1}{\Target} 
= \frac {1}{\Target} \cdot ( 
     P_{n,0,(0,1,0)}^{n-1,0,0,(0,1,0)}\In{x}{y}{z} 
   + P_{n,0,(0,1,0)}^{n-2,1,0,(1,0,0)}\In{x}{y}{z} ) $

$= \frac {1}{\Target} \cdot ( 
      \truth^x \cdot \lie^{y+z}
    + \sum \limits_{t_1 \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(0,1,0)}^{0,1,0}(t_1) \cdot P_{n,0,(0,2,0)}^{n-2,0,0}\In{x-1}{y}{z} 
    + \sum \limits_{t_i \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(0,1,0)}^{0,1,0}(t_i) P_{n,0,(0,2,0)}^{n-2,0,0}\In{x}{y-1}{z} 
    + \sum \limits_{t'_1 \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(0,1,0)}^{0,1,0}(t'_1) P_{n,0,(0,2,0)}^{n-2,0,0}\In{x}{y}{z-1} )  $

$= \frac {1}{\Target} \cdot (
    \truth^x \cdot \lie^{y+z}
   + x \cdot \lie \cdot P_{n,0,(0,2,0)}^{n-2,0,0}\In{x-1}{y}{z} 
   + y \cdot (\truth + p/(\Target-3)) \cdot P_{n,0,(0,2,0)}^{n-2,0,0}\In{x}{y-1}{z} 
   + z \cdot \lie \cdot P_{n,0,(0,2,0)}^{n-2,0,0}\In{x}{y}{z-1} ) $

$= \frac {1}{\Target} \cdot (
    \truth^x \cdot \lie^{y+z}
   + x \cdot \lie \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y} \cdot \lie^{z}
   + y \cdot \truth \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y-1} \cdot \lie^{z} 
   + z \cdot \lie \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y} \cdot \lie^{z-1} $
   
$= \frac {1}{\Target} \cdot (
    \truth^x \cdot \lie^{y+z}
   + x \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y+z+1}
   + y \cdot \truth^{x+1} \cdot \lie^{y+z-1} 
   + z \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y+z} )  $
   
$= \frac {1}{\Target} \cdot \truth^x \cdot \lie^{y+z}(
    1
   + x \cdot \truth^{-1} \cdot \lie
   + y \cdot (\truth \cdot \lie^{-1} +  p/(\Target-3) \lie) % attention à corriger
   + z )  $
   
$= \frac {1}{\Target} \cdot \truth^x \cdot \lie^{y+z}(
    1
   + x \cdot \frac {\lie}{\truth}
   + y \cdot \frac {\truth}{\lie}
   + z )  $
   
$= \frac {1}{\Target} \cdot \truth^x \cdot \lie^{y+z}(
    1
   + \frac{x} {R_0^0}
   + y \cdot R_0^0
   + z )  $ 

We call $\Delta_{x,y,z}(t) = \frac {x} {t} + y \cdot t + z$. We thus have: 
$P_{n,1,(0,1,0)}^{n-1,1,0}\In{x}{y}{z}= \frac {1}{\Target} \cdot \truth^x \cdot \lie^{y+z}(
    1
   + \Delta_{x,y,z}(R_0^0))  $ 

For $P_{n,1,(1,0,0)}^{n-2,2,0}\In{x}{y}{z}$, it gives:

$P_{n,1,(1,0,0)}^{n-2,2,0}\In{x}{y}{z} =  
  \frac {1}{\Target} (
     P_{n,0,(1,0,0)}^{n-2,1,0}\In{x}{y}{z} %tirer ce résultat puis le dummy en t_i
     + P_{n,0,(1,0,0)}^{n-3,2,0}\In{x}{y}{z} ) % tirer ce résultat puis le dummy en t_1
= \frac {1}{\Target} (
  %P_{n,0,(1,0,0)}^{n-2,1,0}\In{x}{y}{z}:
  \sum \limits_{t_1 \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(1,1,0)}^{0,1,0}(t_1)     \cdot P_{n,0,(1,1,0)}^{n-2,0,0}\In{x-1}{y}{z}
  + \sum \limits_{t_i \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(0,1,0)}^{0,1,0}(t_i)   \cdot P_{n,0,(1,1,0)}^{n-2,0,0}\In{x}{y-1}{z} 
  + \sum \limits_{t'_1 \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(0,1,0)}^{0,1,0}(t'_1) \cdot P_{n,0,(1,1,0)}^{n-2,0,0}\In{x}{y}{z-1}
  %P_{n,0,(1,0,0)}^{n-3,2,0}\In{x}{y}{z}:
  + \sum \limits_{t_1 \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(0,1,0)}^{0,1,0}(t_1)   \cdot P_{n,0,(1,1,0)}^{n-3,1,0}\In{x-1}{y}{z}
  + \sum \limits_{t_i \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(0,1,0)}^{0,1,0}(t_i)   \cdot P_{n,0,(1,1,0)}^{n-3,1,0}\In{x}{y-1}{z} 
  + \sum \limits_{t'_1 \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(0,1,0)}^{0,1,0}(t'_1) \cdot P_{n,0,(1,1,0)}^{n-3,1,0}\In{x}{y}{z-1}  )$
  
$= \frac {1}{\Target} (
  %P_{n,0,(1,0,0)}^{n-2,1,0}\In{x}{y}{z}:
  x \cdot \lie            \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y} \cdot \lie^{z} 
  + y \cdot \truth        \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y-1} \cdot \lie^{z} 
  + z \cdot \lie          \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y} \cdot \lie^{z-1}
  %P_{n,0,(1,0,0)}^{n-3,2,0}\In{x}{y}{z}:
  + x \cdot \lie           \cdot P_{n,0,(1,1,0)}^{n-3,1,0}\In{x-1}{y}{z}
  + y \cdot \truth         \cdot P_{n,0,(1,1,0)}^{n-3,1,0}\In{x}{y-1}{z} 
  + z \cdot \lie           \cdot P_{n,0,(1,1,0)}^{n-3,1,0}\In{x}{y}{z-1} ) $
  
$= \frac {1}{\Target} (
  %P_{n,0,(1,0,0)}^{n-2,1,0}\In{x}{y}{z}:
  x \cdot \lie            \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y} \cdot \lie^{z} 
  + y \cdot \truth        \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y-1} \cdot \lie^{z} 
  + z \cdot \lie          \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y} \cdot \lie^{z-1}
  %P_{n,0,(1,0,0)}^{n-3,2,0}\In{x}{y}{z}:
  + x \cdot \lie \cdot ( %P_{n,0,(1,1,0)}^{n-3,1,0}\In{x-1}{y}{z}:
                      \sum \limits_{t_1 \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(0,1,0)}^{0,1,0}(t_1)   \cdot P_{n,0,(1,2,0)}^{n-3,0,0}\In{x-2}{y}{z}
                    + \sum \limits_{t_i \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(0,1,0)}^{0,1,0}(t_i)   \cdot P_{n,0,(1,2,0)}^{n-3,0,0}\In{x-1}{y-1}{z}
                    + \sum \limits_{t'_1 \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(0,1,0)}^{0,1,0}(t'_1) \cdot P_{n,0,(1,2,0)}^{n-3,0,0}\In{x-1}{y}{z-1} )
  + y \cdot \truth \cdot ( %P_{n,0,(1,1,0)}^{n-3,1,0}\In{x}{y-1}{z}:
                      \sum \limits_{t_1 \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(0,1,0)}^{0,1,0}(t_1)   \cdot P_{n,0,(1,2,0)}^{n-3,0,0}\In{x-1}{y-1}{z}
                    + \sum \limits_{t_i \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(0,1,0)}^{0,1,0}(t_i)   \cdot P_{n,0,(1,2,0)}^{n-3,0,0}\In{x}{y-2}{z}
                    + \sum \limits_{t'_1 \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(0,1,0)}^{0,1,0}(t'_1) \cdot P_{n,0,(1,2,0)}^{n-3,0,0}\In{x}{y-1}{z-1} )
  + z \cdot \lie   \cdot ( %P_{n,0,(1,1,0)}^{n-3,1,0}\In{x}{y}{z-1}:
                      \sum \limits_{t_1 \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(0,1,0)}^{0,1,0}(t_1)   \cdot P_{n,0,(1,2,0)}^{n-3,0,0}\In{x-1}{y}{z-1}
                    + \sum \limits_{t_i \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(0,1,0)}^{0,1,0}(t_i)   \cdot P_{n,0,(1,2,0)}^{n-3,0,0}\In{x}{y-1}{z-1}
                    + \sum \limits_{t'_1 \in \In{x}{y}{z}} P_{n,0,(0,1,0)}^{0,1,0}(t'_1) \cdot P_{n,0,(1,2,0)}^{n-3,0,0}\In{x}{y}{z-2} )
  )$

$=\frac {1}{\Target} (
  %P_{n,0,(1,0,0)}^{n-2,1,0}\In{x}{y}{z}:
  x \cdot \lie            \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y} \cdot \lie^{z} 
  + y \cdot \truth        \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y-1} \cdot \lie^{z} 
  + z \cdot \lie          \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y} \cdot \lie^{z-1}
  %P_{n,0,(1,0,0)}^{n-3,2,0}\In{x}{y}{z}:
  + x \cdot \lie \cdot ( %P_{n,0,(1,1,0)}^{n-3,1,0}\In{x-1}{y}{z}:
          (x-1) \cdot \lie          \cdot \truth^{x-2} \cdot \lie^{y} \cdot \lie^{z}
          + y \cdot \truth          \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y-1} \cdot \lie^{z}
          + z \cdot \lie            \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y} \cdot \lie^{z-1}    )
  + y \cdot \truth \cdot ( %P_{n,0,(1,1,0)}^{n-3,1,0}\In{x}{y-1}{z}:
          x \cdot \lie              \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y-1} \cdot \lie^{z}  
          + (y-1) \cdot \truth      \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y-2} \cdot \lie^{z}
          + z \cdot \lie            \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y-1} \cdot \lie^{z-1}    )
  + z \cdot \lie   \cdot ( %P_{n,0,(1,1,0)}^{n-3,1,0}\In{x}{y}{z-1}:
          x \cdot \lie              \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y} \cdot \lie^{z-1}  
          + y \cdot \truth          \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y-1} \cdot \lie^{z-1}  
          + (z-1) \cdot \lie        \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y} \cdot \lie^{z-2}      )
  )$

$=\frac {1}{\Target} (
  %P_{n,0,(1,0,0)}^{n-2,1,0}\In{x}{y}{z}:
  x \cdot \lie            \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y} \cdot \lie^{z} 
  + y \cdot \truth        \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y-1} \cdot \lie^{z} 
  + z \cdot \lie          \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y} \cdot \lie^{z-1}
  %P_{n,0,(1,0,0)}^{n-3,2,0}\In{x}{y}{z}:
  + x \cdot \lie \cdot ( %P_{n,0,(1,1,0)}^{n-3,1,0}\In{x-1}{y}{z}:
          (x-1) \cdot \truth^{x-2} \cdot \lie^{y+z+1}
          + y \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y+z-1}
          + z \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y+z}         )
  + y \cdot \truth \cdot ( %P_{n,0,(1,1,0)}^{n-3,1,0}\In{x}{y-1}{z}:
          x \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y+z}  
          + (y-1) \cdot \truth^{x+1} \cdot \lie^{y+z-2}
          + z \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y+z-1}         )
  + z \cdot \lie   \cdot ( %P_{n,0,(1,1,0)}^{n-3,1,0}\In{x}{y}{z-1}:
          x \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y+z}  
          + y \cdot \truth^{x+1} \cdot \lie^{y+z-2}  
          + (z-1) \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y+z-1}     )
  )$
  
$=\frac {1}{\Target} (
    x               \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y+z+1} 
  + y               \cdot \truth^{x+1} \cdot \lie^{y+z-1} 
  + z               \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y+z}
  + x \cdot (x-1)   \cdot \truth^{x-2} \cdot \lie^{y+z+2}
  + x \cdot y       \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y+z}
  + x \cdot z       \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y+z+1} 
  + y \cdot x       \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y+z}  
  + y \cdot (y-1)   \cdot \truth^{x+2} \cdot \lie^{y+z-2}
  + y \cdot z       \cdot \truth^{x+1} \cdot \lie^{y+z-1}     
  + z \cdot x       \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y+z+1}  
  + z \cdot y       \cdot \truth^{x+1} \cdot \lie^{y+z-1}  
  + z \cdot (z-1)   \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y+z} 
  )$
  
$=\frac {1}{\Target} (
    x               \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y+z+1} 
  + y               \cdot \truth^{x+1} \cdot \lie^{y+z-1} 
  + z               \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y+z}
  + x \cdot (x-1)   \cdot \truth^{x-2} \cdot \lie^{y+z+2}
  + y \cdot (y-1)   \cdot \truth^{x+2} \cdot \lie^{y+z-2}
  + z \cdot (z-1)   \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y+z} 
  + 2 \cdot x \cdot y       \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y+z}
  + 2 \cdot x \cdot z       \cdot \truth^{x-1} \cdot \lie^{y+z+1} 
  + 2 \cdot y \cdot z       \cdot \truth^{x+1} \cdot \lie^{y+z-1}     
  )$
  
$=\frac {1}{\Target} \truth^{x} \cdot \lie^{y+z} (
    x               \cdot \truth^{-1} \cdot \lie^{+1} 
  + y               \cdot \truth^{+1}      \cdot \lie^{-1} 
  + z              
  + x \cdot (x-1)   \cdot \truth^{-2} \cdot \lie^{+2}
  + y \cdot (y-1)   \cdot \truth^{+2} \cdot \lie^{-2}
  + z \cdot (z-1)    
  + 2 \cdot x \cdot y       
  + 2 \cdot x \cdot z       \cdot \truth^{-1} \cdot \lie^{+1} 
  + 2 \cdot y \cdot z       \cdot \truth^{+1} \cdot \lie^{-1}     
  )$
  
$=\frac {1}{\Target} \truth^{x} \cdot \lie^{y+z} (
    x               \cdot \frac {\lie}{\truth}
  + y               \cdot \frac {\truth}{\lie}
  + z               
  + x \cdot (x-1)   \cdot (\frac {\truth}{\lie})^{2}
  + y \cdot (y-1)   \cdot (\frac {\lie}{\truth})^{2}
  + z \cdot (z-1)    
  + 2 \cdot x \cdot y       
  + 2 \cdot x \cdot z       \cdot \frac {\lie}{\truth} 
  + 2 \cdot y \cdot z       \cdot \frac {\truth}{\lie}
  )$

$=\frac {1}{\Target} \truth^{x} \cdot \lie^{y+z} (
    x               \cdot \frac {\lie}{\truth}
  - x     \cdot (\frac {\truth}{\lie})^{2}
  + y               \cdot \frac {\truth}{\lie}
  - y     \cdot (\frac {\lie}{\truth})^{2}
  + z               
  - z  
  + x^2   \cdot (\frac {\truth}{\lie})^{2}
  + y^2   \cdot (\frac {\lie}{\truth})^{2}
  + z^2 
  + 2 \cdot x \cdot y       
  + 2 \cdot x \cdot z       \cdot \frac {\lie}{\truth} 
  + 2 \cdot y \cdot z       \cdot \frac {\truth}{\lie}
  )$   

$=\frac {1}{\Target} \truth^{x} \cdot \lie^{y+z} (
    x     \cdot \frac {1} {R_0^0}
  - x     \cdot {R_0^0}^{2}
  + y     \cdot R_0^0
  - y     \cdot \frac {1}{R_0^0}^{2}
  + x^2   \cdot {R_0^0}^{2}
  + y^2   \cdot \frac {1}{R_0^0}^{2}
  + z^2 
  + 2 \cdot x \cdot y       
  + 2 \cdot x \cdot z  \cdot \frac {1} {R_0^0}
  + 2 \cdot y \cdot z  \cdot R_0^0
  )$   

$=\frac {1}{\Target} \truth^{x} \cdot \lie^{y+z} (
  % x/R0 +y.R0:
    x     \cdot \frac {1} {R_0^0}
  + y     \cdot R_0^0
  % -(x/R0^2 +y.R0^2):
  - x     \cdot {R_0^0}^{2}
  - y     \cdot \frac {1}{R_0^0}^{2}
  % ( x/R0 + y.R0 + z)^2:
  + x^2   \cdot {R_0^0}^{2}
  + y^2   \cdot \frac {1}{R_0^0}^{2}
  + z^2 
  + 2 \cdot x \cdot y       
  + 2 \cdot x \cdot z  \cdot \frac {1} {R_0^0}
  + 2 \cdot y \cdot z  \cdot R_0^0
  )$   
  
$=\frac {1}{\Target} \truth^{x} \cdot \lie^{y+z} (
  % x/R0 +y.R0 + z:  \Delta_x,y,z(RO)
    x     \cdot \frac {1} {R_0^0}
  + y     \cdot R_0^0
  % -(x/R0^2 +y.R0^2 + z): \Delta_x,y,z(RO^2)
  - x     \cdot {R_0^0}^{2}
  - y     \cdot \frac {1}{R_0^0}^{2}
  % ( x/R0 + y.R0 + z)^2: ( \Delta_x,y,z(RO) )^2
  + x^2   \cdot {R_0^0}^{2}
  + y^2   \cdot \frac {1}{R_0^0}^{2}
  + z^2 
  + 2 \cdot x \cdot y       
  + 2 \cdot x \cdot z  \cdot \frac {1} {R_0^0}
  + 2 \cdot y \cdot z  \cdot R_0^0
  )$   

With $\Delta_{x,y,z}(t) = \frac {x} {t} + y \cdot t + z$ we have
$P_{n,1,(1,0,0)}^{n-2,2,0}\In{x}{y}{z}=
\frac {1}{\Target} \truth^{x} \cdot \lie^{y+z} (\Delta_{x,y,z}(R_0^0) - \Delta_{x,y,z}(({R_0^0})^2) + ({\Delta_{x,y,z}(R_0^0)})^2 )$   

We have also (see above): 
$P_{n,1,(0,1,0)}^{n-1,1,0}\In{x}{y}{z} = \frac {1}{\Target} \cdot \truth^x \cdot \lie^{y+z}( 1 + \Delta_{x,y,z}(R_0^0)) $ 

Thus, for $R_1^2$ we have: 
$R_{1}^{2} = \frac { R_0^0 + \frac {  P_{n,1,(0,1,0)}^{n-1,1,0}\In{x}{y}{z}}
                                   {  P_{n,1,(1,0,0)}^{n-2,2,0}\In{x}{y}{z} }  }
                   { 1 + \frac {  P_{n,1,(0,1,0)}^{n-1,1,0}\In{x}{y}{z}}
                               {  P_{n,1,(1,0,0)}^{n-2,2,0}\In{x}{y}{z}}  } $
$= \frac {  R_0^0  + \frac { \frac {1}{\Target} \cdot \truth^x \cdot \lie^{y+z}( 1 + \Delta_{x,y,z}(R_0^0))}
                           {\frac {1}{\Target} \truth^{x} \cdot \lie^{y+z} ( \Delta_{x,y,z}(R_0^0) - \Delta_{x,y,z}(({R_0^0})^2) + {\Delta_{x,y,z}(R_0^0)}^2 )} } 
         {  1 + \frac {\frac {1}{\Target} \cdot \truth^x \cdot \lie^{y+z}( 1 + \Delta_{x,y,z}(R_0^0))}
                      {\frac {1}{\Target} \truth^{x} \cdot \lie^{y+z} ( \Delta_{x,y,z}(R_0^0) - \Delta_{x,y,z}(({R_0^0})^2) + {\Delta_{x,y,z}(R_0^0)}^2 )} } $
                
$= \frac {  R_0^0  + \frac { 1 + \Delta_{x,y,z}(R_0^0)}
                           { \Delta_{x,y,z}(R_0^0) - \Delta_{x,y,z}(({R_0^0})^2) + ({\Delta_{x,y,z}(R_0^0)})^2 } } 
         {  1 + \frac { 1 + \Delta_{x,y,z}(R_0^0)}
                      { \Delta_{x,y,z}(R_0^0) - \Delta_{x,y,z}(({R_0^0})^2) + ({\Delta_{x,y,z}(R_0^0)})^2 } } 
$

For $R_1^1$ we have:
$R_1^1 
= \frac {R_0^0  + \frac {  P_{n,1}^{n,0,0}\In{x}{y}{z} }
                        { P_{n,1}^{n-1,1,0}\In{x}{y}{z}} }
        {1 + \frac {  P_{n,1}^{n,0,0}\In{x}{y}{z} }
                   { P_{n,1}^{n-1,1,0}\In{x}{y}{z}} }
= \frac {R_0^0 +  \frac { \frac{1}{\Target} \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y} \cdot \lie^{z} }
                        { \frac {1}{\Target} \cdot \truth^x \cdot \lie^{y+z}( 1 + \Delta_{x,y,z}(R_0^0)) } }
        {1 + \frac {  \frac{1}{\Target} \cdot \truth^{x} \cdot \lie^{y} \cdot \lie^{z}  }
                   {  \frac {1}{\Target} \cdot \truth^x \cdot \lie^{y+z}( 1 + \Delta_{x,y,z}(R_0^0)) } }
= \frac {R_0^0 +  \frac { 1 }
                        { 1 + \Delta_{x,y,z}(R_0^0) } }
        {1 + \frac { 1 }
                        { 1 + \Delta_{x,y,z}(R_0^0) } }
$

Since $\frac {R_0^0 + x }{ 1 + x}$ decreases with $x$, we have:

$R_{1}^{2} \leq R_1^1 
\Longleftrightarrow 
    \frac {1} {1 + \Delta_{x,y,z}(R_0^0)} 
    \leq \frac { 1 + \Delta_{x,y,z}(R_0^0)} { \Delta_{x,y,z}(R_0^0) - \Delta_{x,y,z}(({R_0^0})^2) + ({\Delta_{x,y,z}(R_0^0)})^2 }$

$\Longleftrightarrow 
    \Delta_{x,y,z}(R_0^0) - \Delta_{x,y,z}(({R_0^0})^2) + ({\Delta_{x,y,z}(R_0^0)})^2 
    \leq ( 1 + \Delta_{x,y,z}(R_0^0) )^2 $

$\Longleftrightarrow 
    \Delta_{x,y,z}(R_0^0) - \Delta_{x,y,z}(({R_0^0})^2) + ({\Delta_{x,y,z}(R_0^0)})^2 
    \leq 1 + ( \Delta_{x,y,z}(R_0^0) )^2 + 2 \cdot \Delta_{x,y,z}(R_0^0) $

$\Longleftrightarrow 
    - \Delta_{x,y,z}(({R_0^0})^2) \leq 1 + \Delta_{x,y,z}(R_0^0) $ which is always true since $\forall x>0, \Delta_{x,y,z}(x) >0$

\textbf{Worst case input: }
Since $R_1^2 = \frac {R_0^0 + X' }{1 + X' } $, $R_1^2$ is maximal when $X'$ is minimal. We have $X' = \frac { 1 + \Delta_{x,y,z}(R_0^0)} { \Delta_{x,y,z}(R_0^0) - \Delta_{x,y,z}(({R_0^0})^2) + ({\Delta_{x,y,z}(R_0^0)})^2 }$ with $\Delta_{x,y,z}(t)=\frac{x}{t} + y \cdot t + z$, which is minimal when $y$ is maximal, which means that inputs of the form $B = \In{1}{n-1}{0}$ and $B' = \In{0}{n-1}{1}$ are the worst case inputs.

\[ \textbf{The ratio in case 1bis is better than in case 1 ($R_{1}^{2} < R_{1}^{1}$). Case 1 is still the worst case with 1 dummy.} \]

\qed

% NA: j'ai tout vérifié, tout est correct pour moi jusque là.

\nicolas{ la suite reste à revoir}

\textbf{Case 1ter: one dummy ($d=1$) and output = $({t_1}^n \cup t'_1)$}

\[ R_{1}^{1'}  = \frac {P(\Algo_1(B_n)={t_1}^n \cup t'_1)} {P(\Algo_1(B'_n)={t_1}^n \cup t'_1))} 
= \frac {(1-p)\cdot P(\Algo_1(B_n \setminus t_1)={t_1}^{n-1} \cup t'_1) + (p/\Target)\cdot P(\Algo_1(B_n \setminus t_1)={t_1}^n)} 
        {(p/\Target)\cdot P(\Algo_1(B'_n \setminus t'_1)={t_1}^{n-1} \cup t'_1) + (1-p)\cdot P(\Algo_1(B'_n \setminus t'_1)={t_1}^n)} \]
        
\[  = \frac {\frac {1-p} {p/\Target} \cdot P_{1}^{1'} + P_{1}^{0}} 
        { {P'}_{1}^{1'} + \frac {1-p} {p/\Target} \cdot {P'}_{1}^{0}}
    = \frac {R_{0}^{0} \cdot P_{1}^{1'} + P_{1}^{0}} 
        { {P'}_{1}^{1'} + R_{0}^{0} \cdot {P'}_{1}^{0}} \]

Since we have $P_{1}^{0} = {P'}_{1}^{0}$ and $P_{1}^{1'}= {P'}_{1}^{1'}$ (same algo, input and output), and we also have $P_{1}^{1'}=P_{1}^{1}$, then:

\[R_{1}^{1'} = \frac {R_{0}^{0} \cdot P_{1}^{1} + P_{1}^{0}} 
        { P_{1}^{1} + R_{0}^{0} \cdot P_{1}^{0}} \]
        
Since $R_{1}^{1'}.numerator = R_{1}^{1}.numerator$ and $R_{1}^{1'}.denominator > R_{1}^{1}.denominator$, hence $R_{1}^{1'}<R_{1}^{1}$.

\[ \textbf{The ratio in case 1 is worst than in case 1ter (i.e., $R_{1}^{1'}<R_{1}^{1}$}) \]

\qed

\textbf{With $d$ dummies:}

Equations we use:

With output $O = {t_1}^n \cup {t_i}^d $, algo $\Algo_{d,n}$ and input $B_n = {t_1} \cup {*}^{n-1}$:

\textbf{(1)} ${P}_{d}^{d} = \sum \limits_{1 \leq i \leq d} {P}_{0}^{i} \cdot \frac{1}{\Target} + {P}_{d-1}^{d-1}$ 

Indeed, we have: ${P}_{d}^{d} = {P}_{d,n}^{|t_1|=n,|t'_1|=0,|t_i|=d} (B_n) = {P}_{d,n}^{n,0,d} (B_n) $ 

$= {P}_{d-1,n}^{n-1,0,d} (B_n) \cdot \frac{1}{\Target} 
   + {P}_{d-1,n}^{n,0,d-1} (B_n) \cdot \frac{\Target-1}{\Target}$

$ = \sum \limits_{1 \leq i \leq d} {P}_{0,n}^{n-i,0,i} (B_n) \cdot \frac{1}{\Target^d} 
   + {P}_{d-1}^{d-1} \cdot \frac{\Target-1}{\Target} $ 
   
$ = \sum \limits_{1 \leq i \leq d} {P}_{0}^{i} \cdot \frac{1}{\Target} 
   + {P}_{d-1}^{d-1} \cdot \frac{\Target-1}{\Target} $ 

\textbf{(2)} $P_d^d(B_n) = (1-p) \cdot P_d^{d}({*}^{n-1}) + p/\Target \cdot P_d^{d-1}({*}^{n-1})$

Which means: $ P_d^d(B) = (1-p)      \cdot P(\Algo_d(B_n \setminus t_1)={t_1}^{n-1} \cup {t_i}^d) 
      + (p/\Target) \cdot P(\Algo_d(B_n \setminus t_1)={t_1}^n \cup {t_i}^{d-1})$
      
\textbf{(3)} $P_d^d(B') = (p/\Target) \cdot P_d^{d}({*}^{n-1}) + (p/\Target) \cdot P_d^{d-1}({*}^{n-1})$

Which means: $(p/\Target)\cdot P(\Algo_1(B'_n \setminus t'_1)={t_1}^{n-1} \cup {t_i}^d) 
      + (p/\Target) \cdot P(\Algo_d(B'_n \setminus t'_1)={t_1}^n) $


\textbf{Case d : $d$ dummies and output = ${t_1}^{n} \cup {t_i}^{d}$ with $t_i \neq t_1$ and $t_{i} \neq t'_1$ }


\[ R_{d=\sharp dummies}^{d=\sharp t_i} = 
R_{d}^{d} = \frac {P(\Algo_d(B_n)={t_1}^n \cup {t_i}^d)} {P(\Algo_d(B'_n)={t_1}^n \cup {t_i}^d)} 
= \frac {P_d^d(B)}{{P}_d^d(B')}= \frac {P_d^d}{{P'}_d^d}
\]

Applying (2) and (3) and omitting ${*}^{n-1}$ everywhere:
\[ 
R_{d}^{d} = \frac {(1-p) \cdot P_{d}^{d} + {p/\Target} \cdot P_{d}^{d-1}} 
        { {p/\Target} \cdot {P'}_{d}^{d} + {p/\Target}  \cdot {P'}_{d}^{d-1}}
   = \frac {R_0^0 \cdot P_{d}^{d} + P_{d}^{d-1}} 
        {{P'}_{d}^{d} + {P'}_{d}^{d-1}}
\]

We have: $P_{d}^{d} = {P'}_{d}^{d}$ and $P_{d}^{d-1}={P'}_{d}^{d-1}$ (same algo, input and output). Thus: 

\[ R_{d}^{d} 
   = \frac {R_0^0 \cdot P_{d}^{d} + P_{d}^{d-1}} 
        {{P}_{d}^{d} + {P}_{d}^{d-1}}
\]
NB: Since $R_{0}^{0} > 1$, $P_{d}^{d-1} < R_{0}^{0} \cdot P_{d}^{d-1}$. Injecting this in the numerator of $R_{d}^{d} $ gives $R_{d}^{d} < R_{0}^{0}$. 

We must then show that $R_d^d < R_{d-1}^{d-1}$ or $P_d^{d-1}/P_d^{d} > P_{d-1}^{d-2}/P_{d-1}^{d-1}$ (equivalent since $\frac {R_0^0 + x}{1+x}$ decreases with $x$). Attentyion : à vérifier, car pas semblable au cas avec P21...





\[ \textbf{The ratio in case d is better than in case 0 ($R_{d}^{d} < R_{0}^{0}$). Adding d dummy  helps.} \]

\qed


\textbf{Case d-bis: output = ${t_i}^{n+d}$} (forbidden by the algorithm)

\textbf{Case d-ter : output = ${t_1}^{x} \cup {t_i}^{y} \cup {t'_{1}}^{z}  $}





















Meilleures notations pour la suite :

$P_{d,n}^{x,y,z} \left( { { {x_{in}} \above {y_{in}} } \above {z_{in}} } \right) 
= P(\Algo_d(B_n=\{t_1\}^{x_{in}} \cup \{t_i\}^{y_{in}} \cup \{t'_1\}^{z_{in}}) = O_{n+d})$, with $d$ the number of dummies produced by $\Algo_d$, $n = x_{in} + y_{in} + z_{in}$, $O_{n+d}=\{t_1\}^{x_{out}} \cup \{t_i\}_{t_i \not\subset {t_1, t'_1}}^{y_{out}} \cup \{t'_1\}^{z_{out}}$ and $x + y + z = n + d$.

$R_{d,n}^{x,y,z} \left( { { {+1} \above {-1} } \above {0} } \right)$ the ratio of probabilities with same algo $\Algo_{d,n}$, same output, and inputs varying with one more element $t_1$ and one less in $t_i$ in the numerator.


\end{document}
